（估下邊度）無牌獸醫當街割狗聲帶 不消毒亂丟血棉花

成都無牌獸醫當街割狗聲帶 5分鐘剪一隻 不消毒亂丟血棉花

內地城市愈趨富裕，寵物狗應時而生，但人們又嫌棄狗吠擾人，於是就有專門切除狗狗聲帶的生意興起；四川省成都市一名無牌獸醫當街收錢做切除狗隻聲帶手術，過程中全無消毒，而剪下的聲帶部分和染血棉花隨手丟在地上，狗狗固然飽受痛苦，街道衛生情況亦令人憂慮。

據內地傳媒報道及網上片段，涉事的中年男子在市集擺檔，他拿出不同工具，有夾子、燈、棉花、麻藥和針頭，但均沒有消毒。他一手拿起工具，一手拿着夾，為狗隻切除聲帶。他將剪下的部分和棉花直接扔到地上，狗狗被安置到旁邊地上，待數分鐘後慢慢蘇醒。

中年漢在一個小時內為10隻狗剪掉聲帶，約5分鐘就可剪一隻，其間並未清洗和消毒用具，直接使用，地上到處是狗的血迹和棉花。據悉，每次手術按犬隻大小，收費50至100元人民幣不等。

報道稱，該中年男子自稱開寵物店，以賣狗為主。他多年前學懂切除狗聲帶技術後，每逢周三和周日都在市集擺檔。不過，該男子並無相關獸醫資歷。

該名中年漢昨天（17日）如常開檔，結果被執法人員以涉嫌違規從事動物診療活動拘捕，手術工具亦被扣起。當局勒令他停止做手術，接受進一步調查。

事件被揭發後，旋即惹來網民非議，有網民指這種手術毫無人性，但亦有網民稱希望養狗的人多多注意狗聲太大會影響他人。

班支那人有乜資格嫌啲狗嘈，根本佢哋自己最撚嘈，係都割佢哋自己條聲帶啦

亦有香港網民稱希望自由行支那狗多多注意
狗聲太大會影響他人。

剪返個醫生當打和